<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>星星七★</title>
  <subtitle>每个人都是一座孤岛。那里有绿植、有花朵、有飞鸟。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://aqiqi.me/"/>
  <updated>2017-05-16T04:00:39.243Z</updated>
  <id>http://aqiqi.me/</id>
  
  <author>
    <name>Qista</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>语无伦次的美丽</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/05/14/38-nice-incoherent/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/05/14/38-nice-incoherent/</id>
    <published>2017-05-14T06:02:30.000Z</published>
    <updated>2017-05-16T04:00:39.243Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E5%91%80.jpg&quot; alt=&quot;柠檬&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和这个地方的感情，就像柠檬水，味道淡淡的。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;有天早上走在路上，发觉还有一个多月就要离开这个地方。还是有不舍的，一点点儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要从哪说起呢？四年又长又短，生活简单又复杂。那从一些固定不变的东西说起，比如地点。拍毕业照那天，孜孜问我们这四年学校里记忆最深的地方，我说了好几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是操场。生活太麻木，总需要一些触感来提神。跑着、走着，腿疼、心痛，生活反而有了滋味。第二个是仙二五楼。有一阵子我总在那里自习，人很少，估计大家都不想爬楼梯。第三个是西门边上的那条路。下坡，我总是从哼哧哼哧骑车上去然后飞快的骑下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说，很久没有骑车了。四年前有个梦想，骑车去西藏。你看，梦想还是要有的，反正也不会实现。2015年1月13号立了个flag，“我希望2015年有个男朋友。”卧谈的时候说的，王日子翻她的日记时还大声读出来，不知我们还有多少黑历史在她的日记里，我今天回去也要翻一翻。Flag还是要立的，不然怎么倒。这四年就这样，to-do-list写了很多,做了没几个。我们天真以为时间很多，到最后连毕业旅行的时间都是掐指头凑出来的。三个月前，我们说，毕业旅行要把四个人的家逛一遍。三年前我们也是这么说的。所以呢，一切带有“应该”、“可以”、“总归”、“肯定”“反正”“到时候”的话都不必太当真。突然异常痛恨自己。人就是喜欢光说不做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想不起来还有什么好写的事，生活干瘪，记忆萎缩，或是，也没有什么好留意。也或是，有太多细节值得回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月份南京总是下暴雨，九乡河真的成了九乡河。教超断货、食堂被淹、水漫膝盖。这是“唯恐天下不乱”的回忆。&lt;br&gt;午休总是在教室，趴到一大片，静悄悄的。这是“醒来以后胳臂会麻”的回忆。&lt;br&gt;课间总想买吃的，逸夫楼真是感人。那间教室门口总是香喷喷的。这是“夹着豆腐饼雪菜饼甜玉米味道”的回忆。&lt;br&gt;图书馆工具书区总是我们的人，全是大部头，写作业也锻炼身体。这是“好好学习”的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先写这些吧。因为我饿了。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E5%91%80.jpg&quot; alt=&quot;柠檬&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和这个地方的感情，就像柠檬水，味道淡淡的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三明治物语</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/05/14/37-sandwich/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/05/14/37-sandwich/</id>
    <published>2017-05-14T06:02:30.000Z</published>
    <updated>2017-05-14T08:32:12.178Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E4%B8%89%E6%98%8E%E6%B2%BB2.jpg&quot; alt=&quot;三明治&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么脑袋里冒出了这么日系的名字（问号脸）&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;其实脑袋里一闪而过的有“三明治道理”、“三明治理论”、“吃三明治时所想到的”、“我从三明治中学到的”……要么太俗要么学究气太重要么像小学初中的半命题作文。倒是“物语”这个词一语道破天机，且兼备澄静、黠巧之感，一见倾心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天迷上了食堂中午的“mini三明治”（我取的名字），本质上是三明治，个头小，看起来卡哇伊，吃完一个也无须担心摄入能量超标。且供应时间是中午，不像以前一些高热量点心只出现在下午，不吃难受，吃了长肉更难受。所以“mini三明治”的出现可谓天时地利人和，深得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡做一件事久了，必有感悟心得二三。哪怕再简单不过的道理，若能给自己一丁点启发，都值得被记录。反正写给自己看，也不怕被人嘲嗤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱三明治里的沙拉酱，一口咬下去，如果带酱，必细细咀嚼慢慢品味美妙，让沙拉的醇香萦绕齿间（真像广告语）；如果不带酱，则大口咽下，迫不及待地咬下一口。吃罢，细想，沙拉酱好吃，我喜欢，但如果拿一瓶摆在我面前，要我拿勺子舀着吃，我肯定是拒绝的，因为又腻又单调。所以我喜欢沙拉酱是有前提条件的，即涂在三明治上的沙拉酱。如果把三明治当成生活的话，那平日里按部就班的工作、做事就是那几片斜切的整整齐齐的土司，这些“正事”之外的调剂就是沙拉酱、芝士、培根、白煮蛋……以前认为如果人不上学不工作也挺好的，现在想来觉得可怕。如果生活的全部真变成了睡睡觉、养养花、看看剧、旅旅游、吃吃喝喝，那再好的“调剂”也索然无味。“没有对比就没有伤害”，同样，没有对比也就没有新奇的体验和美好的享受。所以，困扰我已久的“如果以后工作枯燥无味怎么办”也就有解了，最糟糕的情况无外乎我对工作毫无正面感情可言（可能性为负数），那也可把它当作一项一项的任务去完成，然后在“沙拉酱”里找到欢愉的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金枪鱼彩椒三明治、香米寿司三明治、花枝丸三明治、白莓乳酪火腿鲜蔬三明治、花生乳酪帕尼尼三明治……现查的，选名字高大上者。三明治种类繁多，给可以做三明治的食材（大概所有能吃的都可以吧）来个排列组合，每天不重样一辈子也吃不完。我虽然只吃过一些“朴素三明治”，但都是和我胃口的，已然很满足。每个人的生活都是自己做的三明治，喜好不同，选择的食材不同，呈现出来的形态和味道也不同。但不是固定的，人的口味会变，环境会影响口味的变化，可能几年前你吃玉米沙拉炒蛋三明治，而现在吃热狗起司蛋三明治。不过，你把玉米换成热狗可能你想吃肉，也可能是所处之地不产玉米。你把沙拉换成起司，可能是你口味变化，也可能是周围的人都是吃起司，社群压力逼迫你放弃真爱。所以，在未来，不管遇到怎么险恶的境况（比如连玉米也没得吃），或者一不小心变成“非主流”（众人喜欢吃起司我独爱沙拉），一定要头脑清醒地想一想，真正的立场和初心是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和三明治物理结构相似的食物太多，果酱面包、奶酪面包、各种千层，哪怕肉夹馍、鸡蛋灌饼都可以说是三明治的远亲，无非是在一种食物里夹着另一种食物，以获得1+1&amp;gt;2的口感和味道。但是，三明治总归还属于三明治，不会有人把三明治叫肉夹馍。三明治还是喜欢和三明治一起玩，面包店也不会卖肉夹馍。三明治以类聚，人以群分。这里的分类标准不是男人女人、亲戚老乡，而是真正和你志同道合的人。可是人生一生下来就会被卷入关系网，在不知情与非自愿的情况下。与生俱来的血缘关系、某种形式意义上的地域关系、强加而来的情感关系，曾经觉得每次所谓的见面与聚会都是慢性自杀，这样说感觉很冷漠，可是你看，见面了真心话也说不了一两句却仍要上演热情。回顾儿时记忆，“大家似乎都很开心，可是为什么我要这样想”，我表现出来不开心，总会被大人讲“带你出来玩你也不高兴，就和别的小孩不一样，就是独木虫”。大人从来不把小孩当人看。以前觉得自己可能有病，后来可能习惯了，或者是学会了“应付”——开启“你问我答”模式，不管多委屈，还是要保持微（wéi）笑☺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写之前没想到，前后情感基调变化这么大，差点写哭。知道自己的成长足够幸福，没有理由埋怨和抱怨什么。社会环境和时代命运决定上一代人的教育方式。如果他们愿意相信性格特质与生俱来、是他们赋予的，或许会大不一样吧。想起一本书《敏感的人——如何面对外界的压力》，感觉是我需要常温的书。如果我是三明治，就不要钦羡肉夹馍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切从悦纳自己开始吧:))))&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E4%B8%89%E6%98%8E%E6%B2%BB2.jpg&quot; alt=&quot;三明治&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么脑袋里冒出了这么日系的名字（问号脸）&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
      <category term="成长" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七音符</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/05/06/36-seven-notes/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/05/06/36-seven-notes/</id>
    <published>2017-05-06T10:18:30.000Z</published>
    <updated>2017-05-07T01:36:52.794Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E4%B8%83%E9%9F%B3%E7%AC%A6.jpg&quot; alt=&quot;音符&quot;&gt; From：堆糖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do~re~mi~fa~so~la~xi~&lt;br&gt;哆~来~咪~发~唆~啦~希~~&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h2 id=&quot;do&quot;&gt;do&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接到单位电话，问我们答辩时间，想让我们提前实习。扎心了。&lt;br&gt;一下子我的“美好生活”的愿景撕碎了。&lt;br&gt;我说六月初答辩，夸张了。&lt;br&gt;不知后面会接到什么通知。&lt;br&gt;电话里我是拒绝的。&lt;br&gt;我想，如果七月初怀抱着一颗好奇心投入崭新工作，多好。&lt;br&gt;总比六月就去，吃腻了食堂磨平了棱角习惯了工作的节奏，一切都按部就班趋于熟悉甚至厌倦来的好吧。&lt;br&gt;总比还没有正式入职就厌倦以后的工作来的好吧。&lt;br&gt;总之，我现在脑袋里全是单位大门到地铁站的那一段熟悉的距离，脑海里的画面是灰色的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;re&quot;&gt;re&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为发问卷，私信了好多几乎没有联系的微信和QQ好友。&lt;br&gt;超感动，大家帮我填这份好长好长的问卷，还有主动帮我分享到朋友圈的。&lt;br&gt;他们说举手之劳不用谢。&lt;br&gt;私信之前还有所顾虑，怕人家觉得烦。&lt;br&gt;虽然发过去的内容都差不多，但我没有群发。&lt;br&gt;总觉得加上一个称呼、表情以及一个一个手动发送会更真诚些。&lt;br&gt;借此机会，也重温了和很多好友的回忆。&lt;br&gt;大一新生研讨课的同学，我们都记得当时的“怪老师”。&lt;br&gt;好多年未联系的初中同桌，“那些年的老同桌谢啥”。&lt;br&gt;选我们专业课的外院系同学，“记得你以前帮过我”。&lt;br&gt;还有好多好多记忆只停留在小学初中的同学。&lt;br&gt;也发现微信上被几个人删除了好友。&lt;br&gt;有些人，只能陪你走一段路。&lt;br&gt;但只要有开心留在回忆里，就弥足珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;mi&quot;&gt;mi&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早晨阳光下的多肉特别漂亮。&lt;br&gt;植物是有灵气的，能感受到人的爱。&lt;br&gt;爱是很简单的。&lt;br&gt;每天看看它，说说话。&lt;br&gt;偶尔浇浇水，吹吹灰。&lt;br&gt;人与植物的关系和人与人的关系一样都需要经营。&lt;br&gt;来生就做一株植物吧，开不开花都行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fa&quot;&gt;fa&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有时候莫名其妙一些事情就落到了自己头上。&lt;br&gt;“能者多劳，然后过劳死。”&lt;br&gt;很多时候我是愿意多干活的，责任使然。&lt;br&gt;进步和提升都是这样一点一滴积累的。&lt;br&gt;人品也是这样攒出来，这一点我是坚信的。&lt;br&gt;可是一些时候总会有情绪，因为会碰到讨厌的人。&lt;br&gt;在工作这件事情上，要么有领导的艺术，要么有做事的能力。&lt;br&gt;如果二者皆不具备，还要安排别人，就可笑了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;so&quot;&gt;so&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;说到讨厌的东西，最近还有一样。&lt;br&gt;大概是讨厌吹捧，词典里释义为奴颜婢膝地颂扬。&lt;br&gt;原因是加了个毕业去一个城市工作的校友群。&lt;br&gt;里面有人每句话都离不开大佬、领导、厉害了等扎眼的词。&lt;br&gt;觉得很恶心。&lt;br&gt;有些话敲了上来，最后还是删掉了。&lt;br&gt;总之，不齿，远之。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;la&quot;&gt;la&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人和人的关系很微妙。&lt;br&gt;生活中总有些陌生人会成为你的“特别关注”。&lt;br&gt;比如，来买我马克笔的学妹。&lt;br&gt;逸夫楼卖吃的的阿姨。&lt;br&gt;十食堂某个窗口打菜的阿姨。&lt;br&gt;感觉每个人都可以写一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;si&quot;&gt;si&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;22岁。&lt;br&gt;以后要弱化年龄的概念。&lt;br&gt;每天都是余生的第一天。&lt;br&gt;每天都是余生的最后一天。&lt;br&gt;最近基本没读书。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E4%B8%83%E9%9F%B3%E7%AC%A6.jpg&quot; alt=&quot;音符&quot;&gt; From：堆糖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do~re~mi~fa~so~la~xi~&lt;br&gt;哆~来~咪~发~唆~啦~希~~&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="小情绪" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E5%B0%8F%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缓解心情的几种方式</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/04/16/35-relax-emotion/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/04/16/35-relax-emotion/</id>
    <published>2017-04-16T14:36:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-18T07:34:22.655Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/fishandfish.jpg&quot; alt=&quot;鱼&quot;&gt; From：花瓣……..鱼群翻滚，搅乱心情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读到一首喜欢的诗。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;过程     ——林白&lt;br&gt;一月你还没有出现&lt;br&gt;二月你睡在隔壁&lt;br&gt;三月下起了大雨&lt;br&gt;四月里遍地蔷薇&lt;br&gt;五月我们对面坐着 犹如梦中 就这样六月到了&lt;br&gt;六月里青草盛开 处处芬芳&lt;br&gt;七月 悲喜交加 麦浪翻滚连同草地 直到天涯&lt;br&gt;八月就是八月&lt;br&gt;八月我守口如瓶 八月里我是瓶中的水 你是青天的云&lt;br&gt;九月和十月 是两只眼睛 装满了大海&lt;br&gt;你在海上 我在海下&lt;br&gt;十一月尚未到来&lt;br&gt;透过它的窗口 我望见了十二月&lt;br&gt;十二月大雪弥漫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就像突然挡住骄阳的云，它给我带来平静的阴凉。&lt;br&gt;一到燥热的天，心情也燥热起来。空气是闷热的，世界是膨胀的，人是等待着爆炸的。再加上没出息又懒惰的我明天还要去见导师，立刻觉得眼前的一切无精打采、毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在教室肚子咕咕响。&lt;br&gt;我去食堂队排的老长。&lt;br&gt;食堂的阿姨忘了把面筋放在凉皮上。&lt;br&gt;今天的镇江香醋酸的我差点眼泪往下淌。&lt;br&gt;取快递灰尘把手弄脏。&lt;br&gt;自行车被堵在正中央，还好有人来帮忙。&lt;br&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看吧，平时觉得没什么甚至还会开心的事，今天就成了影响心情的连环凶手。&lt;br&gt;所以这种感觉也让我明白，有时候办事情遇到别人黑着脸其实犯不着和自己生气，可能是他那天特别倒霉心情不好，毕竟人都有喜怒哀乐。以前我总因为这样的事而怀疑自己，事后还不断地回想，现在看来是庸人自扰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心情不好的时候千万不能强迫自己做不想做的事，效率极低，心情更差，很容易自我怀疑是否抑郁了。当然也不可以不干事，闲愁闲愁，反而更容易东想西想。所以比较好的缓解方式就是做一些自己擅长的、或者可以发泄情绪的、或者不用费脑子又能让人开心的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会选择跑步，感觉跑步的时候把一切糟糕的心情都抛之脑后了，而且跑的越快，甩开越远。&lt;br&gt;我会选择摘抄，写字不费脑子，而且让我开心。&lt;br&gt;我会写日记，一吐为快，经常写着写着自己就开悟了。&lt;br&gt;我会听音乐，最好是民谣，缓慢的悠扬的，抚心上的褶皱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而今天我又发现一种对我而言有效的方式，不，应该是两种。&lt;br&gt;读一首喜欢的诗。&lt;br&gt;除了这个，还有就是和喜欢的人聊天，哪怕就是短短的几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上种种，都解决的是情绪的问题，而非问题本身。&lt;br&gt;以前我觉得“要解决的是问题，而不是应该情绪的问题。”&lt;br&gt;现在觉得吧，要解决问题，首先要解决情绪的问题。&lt;br&gt;人毕竟是一种受情绪影响的动物。不仅要善待他人，也要对自己温柔，这才是爱的内在源泉。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/fishandfish.jpg&quot; alt=&quot;鱼&quot;&gt; From：花瓣……..鱼群翻滚，搅乱心情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读到一首喜欢的诗。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>丢伞</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/04/10/34-umbrella/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/04/10/34-umbrella/</id>
    <published>2017-04-10T08:19:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-10T10:29:31.751Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/umbrella.jpg&quot; alt=&quot;雨伞&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又丢伞了，好气啊。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;去学院听了一个可能对写论文有帮助的讲座，湿漉漉的伞被我安置在门口，讲座结束后，我就找不到它了。可怜了我的伞，不知道是哪个粗心的人误拿了它，还是有人觊觎它的美貌所以顺手牵羊……应该是前者吧！可是一共就20几个人，门口放的伞顶多10把，怎么就那么容易拿错呢？为什么不小心一点呢？何况我的伞柄上的绳子是断的，这应该很明显吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，我的那把可爱的伞，它是那么大，伞下站两个人毫无压力，背上的书包也不会被淋湿；它是那么低调，平时一声不吭呆在角落，下雨时挺身而出挡在头顶；它是那么坚强，细密的伞面，坚硬的骨骼，扛得住大风，经得起大雨。多么可惜，它才短暂地陪伴了我四个月！有些时候丢东西，会以“旧的不去，新的不来”来安慰自己。可是这次不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在门口发呆了几分钟，门口还躺着两把伞。果然，有一把伞和我的颜色和条纹有些像。但很明显它小，它旧，它瘫在地上，我不想靠近它，也不想正眼看它。同学说最后肯定会剩一把伞在这，我可以先把它拿着，可我不想。因为一旦拿了这把伞，就等于愿意做等价交换，等于我对丢掉的伞失去希望。我并没有，我希望它能回到我身边，希望拿错的人可以原地归还，虽然可能性极低极低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾了一下近几年丢的伞，良心不安。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;太阳伞A：参加某活动在教室门口走丢，未找回。记得好像是奶奶给我买的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太阳伞B：忘在地铁上，没找。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太阳伞C：完全记不得丢在了哪，食堂？教室？……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太阳伞D：消失，不明踪迹。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;雨伞A：去上海面试的时候丢掉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;雨伞B：今天丢掉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;为什么老是丢伞呢？&lt;br&gt;外因：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;同质化高&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;总有人粗心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;内因：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;势利眼。从教室出来没下雨就记不起来了。太阳不大就记不起来了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;丢三落四的毛病&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没和自己的物品建立感情（是应该像对待人一样对待它们）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mark一下这个回答：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/23917896/answer/26085369&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;经常丢伞的原因是什么？有什么解决办法？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近下雨又降温了，走在外面就是一根行走的冰棍。&lt;br&gt;讨厌南京的下雨天。讨厌湿嗒嗒的空气。讨厌阴雨不断的时节。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/umbrella.jpg&quot; alt=&quot;雨伞&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又丢伞了，好气啊。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写字这件事</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/04/04/33-calligraphy/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/04/04/33-calligraphy/</id>
    <published>2017-04-04T06:50:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T09:06:46.237Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%85%B0%E4%BA%AD%E5%BA%8F.jpg&quot; alt=&quot;书法&quot;&gt;王羲之·兰亭序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天想聊一聊写字这件事。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;最近写字略有感悟，发觉写字也是讲究节奏感的。以前忽视了此感，要不就是一慢到底，整齐归整齐，但死板缺少灵气；要不就是“龙飞凤舞”，潦潦草草，胡写一通。人自身有节奏感，不光是听音乐的时候表现出来，走路之时、吃饭咀嚼之时以及运笔之时都会表现出来，只是我们平常可能忽视了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于写字的节奏感，我现在也只能用直白简单的方式理解，那便是轻重缓急、抑扬顿挫。有的笔画重要些，那就慢下来，写的遒劲有力；有的笔画没那么重要，那就可以轻轻一笔带过。就在这种用力轻重、笔速快慢间，节奏感就形成了，行云流水之感也就出来了。这可能也是书法被称为无声的音乐的原因之一吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实节奏感的道理很早以前就听说了，老师说，爸爸指导我写字时也说。可是别人告诉你的道理，终是不及自己悟出来的明白。那时候静不下心，写字如同完成任务，急于求成看到进步，所以在写字这件事情上尽管一直保持着较高的兴趣，但技艺没提升多少，心境就更别提了。说到心境，这就不由想到生活中人们常说“字如其人”，它最早是西汉文学家扬雄说的：“书，心画也。”其实它是说书法的线条流露和一个人的心境、性情、品格是息息相关的，是内与外的统一。而现在总有人把它理解为字写的好不好和人长的好不好之间的关系，也是醉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;归有光《项脊轩志》里说“余扄牖而居，久之，能以足音辨人。”套用过来，我也有一个特殊技能，那就是“能以字迹辨人”。可能是天生对字迹敏感外加后天兴趣使然，对于人的字迹我可以“过目不忘”。这么说可能有那么点夸张，不过真的在绝大多数情况下，看一眼这个人写的字，我脑海中会自动存储下，改日再拿这些看过的字迹给我，我可以辨认出是谁写的。小学的时候是数学组长，只管收发作业的那种（哭！），每次发作业我都不用看名字，因为班上同学的字迹都认得了。就在写下这句话的时候，我脑海中还浮现出了小学时班里某某同学、某某某同学当年的字迹……有时候挺惊叹自己在这种无关紧要的事情上的记忆的，不知道为什么生活中很多无聊的、琐碎的、细枝末节的事情以及好多儿时的事情我都很清楚地记着，并没有要刻意记，但就是忘不了。自知记忆力并不好，初中时候《出师表》默写了几次才过关，背课文每次也是磕磕巴巴过关，秉持着能查到的都不记、能推导的都不记的原则得过且过。这就是一直以来我不明白的记忆力之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像偏题了，回到写字这件事上来。正是因为自己对字迹的偏爱，平时也会对朋友同学的字迹加以关注，所谓知人知面也要知其字！上大学后，课上常要传签到表，这是我看别人字的一大途径，省时又省力。有时看到好看的字，不免惊呼赞叹，抽时间还要去讨教一番。但根据我现在的经验，绝大多数我身边写字令人赏心悦目的人都是没有刻意练过字的。甚至有一位朋友直截了当地和我说，可能是天生的，爸妈字都写的好，自己没有刻意练也能写的不错。承认他观点的同时也有那么一些忧伤，任何事情都可以讲天赋，可能他们是比常人更有一些天赋，在这种天赋的指引下，他们更早地开始在日常的写字中琢磨、思考、感悟，从而又比常人有了更快的进步和提升。世间所有事不都如此！这么说来，又有一丝安慰，因为所有我们不擅长的事都可以说是没有天赐秉赋。但要正确认识这一点，这并不是一棒子打死了，完全丧失机会了，如果热爱并愿意花时间，总会有进步的，虽然慢一点、花的时间多一些，总归会比之前的那个自己要好。所以每次看网络盛传鸡汤“以大多数人的努力程度，根本轮不到拼天赋”都会想笑，我觉得一开始就要正视天赋，很多事情一开始就会露出端倪的，同时努力本身也是一种天赋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学期间我每学期都会选中国书画鉴赏、艺术品鉴赏、结构素描、油画基础的课，虽然我一次也没选上，这也算是一种锲而不舍的精神吧（つ﹏⊂）书画鉴赏的课我好几学期都旁听过，一般都是一学期前几节课听，后面被各种事情耽搁也就不了了之了，所以对老师前几节课讲的内容记忆尤为清楚，毕竟听过好几遍。印象最深的便是老师讲古人写的书帖，有的就像现代人发的微博和朋友圈，短小精悍，内容特别接地气。比如张旭的《肚痛帖》和怀素的《苦笋帖》，这两个都是草书，奔放恣肆，不那么好认。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%82%9A%E7%97%9B%E5%B8%96.jpg&quot; alt=&quot;肚痛帖&quot;&gt;内容是：忽肚痛不可堪/不知是冷热所致/欲服大黄汤/冷热俱有益/如何为计/非临床。&lt;br&gt;原来是张旭不知道为什么吃坏肚子了，肚子疼，赶快写下一则朋友圈，求安慰。(●’◡’●)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%8B%A6%E7%AC%8B%E5%B8%96.jpg&quot; alt=&quot;苦笋帖&quot;&gt;内容是苦笋及茗异常佳，乃可径来。怀素上。&lt;br&gt;看来怀素也是一枚吃货，直接给朋友留言，苦笋和茗茶异常美味，那就请直接送来吧，怀素敬上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么看来，古人真是有趣又可爱！那时候写字就是娱乐就是休闲就是人生的一大乐事啊！&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%85%B0%E4%BA%AD%E5%BA%8F.jpg&quot; alt=&quot;书法&quot;&gt;王羲之·兰亭序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天想聊一聊写字这件事。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="书法" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E4%B9%A6%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>晒被子</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/04/03/32-sunning/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/04/03/32-sunning/</id>
    <published>2017-04-03T05:31:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:48:29.070Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/sunning.jpg&quot; alt=&quot;晒被子&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晒被子，晒自己。&lt;br&gt;管它是阳光的味道还是烤螨虫的味道！&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;晒被子真不是一件稀奇的事，特别是在学校里。前两天考察的人说很多年没见过这样晒被子的场景了，很纳闷，难道家里的被子就不用晒吗？也可能他说的是没见过一整栋楼齐刷刷晒被子的情景吧。太阳一出来，被子也就出来了，挂在阳台或者走道的栏杆上，花花绿绿的，慵懒地享受着春日暖阳。还有人直接把被子盖在绿化带里圆鼓鼓的灌木丛上，看起来滑稽好笑，也让过路的人好想躺上去睡一大觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中的时候也晒被子，遇着大晴天，生活老师强制要求我们午休起来去晒被子，晒在操场的看台上，统一的蓝黄格子被整整齐齐躺在雪白的栏杆上。遇到体育课的时候，竟有同学上去抱下自己的被子，铺在足球场上晒太阳睡觉。现在想想这该多爽啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家里晒被子一般都是妈妈张罗的，好些时候晚上睡觉闻到阳光的味道才会知道。对晒过的被子的味道情有独钟，它在我最喜欢闻的自然的味道里肯定是排名前三的，其他两个应该是下雨后泥土的味道，以及拖拉机尾气的味道。我承认这是三种非常有争议性的气味，喜欢它的人喜欢的不得了，讨厌它的人也讨厌的不得了。还有就是这三种气味在常人看来来历不明、成分不明。我一直把晒过的被子上的味道称之为阳光的味道，尽管多次被人科普那可能是微生物死掉的气味混合臭氧的气味。一直把下雨后的清新当作泥土的味道，尽管从科学的角度来说它是放线菌代谢产物的味道。所以说人在生活中还是不要特别较真，要有点“生活的乐趣”，自己定义和赋予事物一些意义。比如我们说妈妈洗的衣服上有“妈妈的味道”，如果有人偏和你争“其实那就是洗衣液的味道”，那就把天聊死了。至于拖拉机尾气的味道，我还没想过要赋予它什么意义。它大概是柴油未完全燃烧时醛类、酯类、醇类的混合物，小时候我闻起来觉得“沁人心脾”，不过已经好多年没闻过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了晒被子，春天里也应该晒一晒自己，把自己湿漉漉嘀嗒嗒的心也晒一晒，否则在阴湿的角落里久了会滋生细菌会发霉。晒自己的好方法之一就是踏青，这是古人的智慧。万物复苏的时节去山间田野走走，晒晒太阳，看看风光，汲取点自然灵气，身心舒畅。这一点我极有体会。在宿舍窝一天不出门，感觉浑身都不自在，必须要出去走走，哪怕是晚上，也要在操场上走走。昨天下午我就一个人在校园里转悠了好久，一边晒自己，一边欣赏路边不知名的花，看她们可爱的样子，查她们的名字，觉得无比快乐美好。感到自己的心也敞亮起来了，感到好像和植物对话了，感到世界奇妙又美丽。如果有来生，我想要变成一株长在路边的野花，给爱花之人带来小小的惊喜。我也想变成一棵寿命长点儿的树，在风里飘扬，看人来人往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晒自己还有另一个好方法，就是读书。我能想到的十分惬意的一个场景就是午后躺在沙发上看书，阳光微微撒下，身心皆暖。可是我最近中了手机的毒，一天到晚抱着手机，晚上睡觉前、醒来第一件事、吃饭的时候、走路的时候……五脏六腑，皆被毒害。吞掉时间，损害视力，消磨意志，不能带来快乐，顶多带来一点苟且的安逸罢了。昨天看一个访谈，董卿从不把电子设备带进卧室，睡前就是享受指尖在纸质书婆娑的感觉以及做笔记的安心。这才是生活的态度啊。怪不得她能做出那样有内容有精神的节目，怪不得她四十多岁还这般美，而且越来越美，由内而外散发着气质。我是该远离手机了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知怎么结尾，语言贫乏，心灵贫瘠。滚去看书了。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/sunning.jpg&quot; alt=&quot;晒被子&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晒被子，晒自己。&lt;br&gt;管它是阳光的味道还是烤螨虫的味道！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="心情" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果乙烯不快乐</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/03/29/31-sad-and-sad/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/03/29/31-sad-and-sad/</id>
    <published>2017-03-29T10:26:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:49:09.022Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/lovely.jpg&quot; alt=&quot;你今天真好看&quot;&gt; From:你今天真好看&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“你们知道乙烯会散发什么气味吗？”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;“一种令人愉悦的气味。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;现在的心情有点Down，突然想起来高中化学课的一幕。后来，我就把这句话写在了笔记本封面上，“喜欢化学吧，因为它能散发一种令人愉悦的气味。”后来化学成绩就变好了。这么说听起来好像有点迷信。但不可否认，心情是一种有魔力的东西。从小到大，我喜欢哪个老师，上哪门课的时候心情好，那门课就学的好。最近我发现心情对健康也有很大的影响，比如我前段时间比较放松，尽管作息都不规律，但好多额头上的痘痘都自动隐身了、指甲盖上的月牙儿也出来了（妈妈沉迷于微信文后坚持认为月牙儿是睡眠好身体好的象征），这是之前我刻意早睡都没能达到的效果。可是最近几天手指上又有汗疱疹的迹象了，感觉变成顽疾了。在网上看到好多人汗疱疹夏天出来冬天自愈，就这样反反复复十几年都没彻底好过。以前我一直觉得是南京这个地方湿气重，连续下一阵子雨之后可能就会出来。现在我觉得和心情也有莫大的关系，网上写病因尚不清楚，精神紧张也是可能性之一，我最近就是精神紧张吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天和老师讨论论文，他给我了很多参考意见和指导，这是一件荣幸又值得感激的事情，他真的是一位非常关心学生的老师，治学严谨又认真。可我为什么要难受呢？心情这东西很微妙，受很多要素的影响。可能是我自己觉得达不到老师的期待，也可能是觉得有一些外来的影响干扰着我内心的正常秩序。平衡被打破就意味着要流动要改变要重构直到到达新的平衡，可能现在就在经历这样一个过程吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师今天给出了好多意见，包括选题的调整，果然如大家所料，都要大改的。我之前预设的毕业论文就是差不多认真做一下，达到平均水平就可以了，多剩余一些时间自由支配，舒舒坦坦地度过。但现在来看，这个想法几乎是不可能了。老师说，你就好好写毕业论文吧，争取看能不能达到硕士论文的程度（hehe肯定不行）；好好锻炼写作水平，对以后工作有帮助；你以后肯定还得读研究生，论文做扎实了有好处。至此，我随随便便就毕业想法应该可以抛弃了。公文写作和论文写作还是有一些区别的吧，不过都是写作，思维逻辑和语言表达，锻炼一下还是有必要的。关于以后读不读书其实我没有想那么多，以前一直觉得学历才不是什么问题，而且也看不上在职的研究生，可能是我目光短浅吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我心情Down的原因是什么呢？明明面对老师的殷切期待和指导是应该开心才对啊。有些问题很难说清，不过有一点很清楚，我又情绪化了。下午吃了晚饭，可是觉得并不香，就像垃圾桶一样把食物塞进去，味蕾上没什么感觉，胃里面觉得撑，可是还是接着往嘴里喂，好像这样才能缓解情绪。现在的我一点也不饿，可我觉得还是想吃东西，等下我要去大吃一顿，一天吃多也不会长胖吧。我真是心胸狭隘之辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在这想了想，觉得原因应该是还未形成稳定的三观。记得之前孜和我说过这样的观点，三观正在构建，像织渔网一样；但又未完全构建，有疏有密。所以，大鱼一来，网就撑破了，小鱼还尚可Hold住。遇到摧毁自己观念的大鱼，就恍惚了，不成熟就表现出来了。所以说，还是慢慢经历，慢慢成长吧。虽然现在的自己“横冲直撞”，很多事情上自己都不能令自己满意，在很多庇护下生活着，没尝过顶天的滋味，但是还是要接纳自己啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近因为怕被别人误认为屏蔽了他们，所以又开始发朋友圈了，不过只打算发些花花草草和吃的东西，权当是对生活的记录吧。这又是不成熟的表现之一。为什么就不能洒脱一点，非要在意别人的想法和评价呢？一直努力想做一个率直甚至说以自我为中心的人，虽然有一点点小进步，但还是会在很多事情上委屈自己。我们每个人在生活中都或多或少会当面或背后评价别人，评价别人的行为和选择。要学会从这些声音里摆脱出来，做到“充耳不闻”。（又说了一通说起来简单做起来难的大俗话）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有最近看新闻，觉得甚是悲凉，世态炎凉。如果自己能改变些什么，就好了，以后吧，说不定有机会的。有时候会有特别黑暗的想法，希望一切文明被毁灭，一切回归混沌与原始。人类不要进化，不要变成“高级动物”。大地悄然沉寂，阳光普照万物，雨水滋养生灵。一切以自然的状态，生生不息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有好多思路，想写出来，可惜都搁置了。虽然随手记下了只字片语，但有些感觉是难以复制的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果乙烯不快乐，它就努力发生化学反应，变成聚乙烯吧。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/lovely.jpg&quot; alt=&quot;你今天真好看&quot;&gt; From:你今天真好看&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“你们知道乙烯会散发什么气味吗？”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;“一种令人愉悦的气味。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="心情" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Restroom 杂思</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/03/23/30-thoughts-in-restroom/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/03/23/30-thoughts-in-restroom/</id>
    <published>2017-03-23T10:32:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:50:14.729Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%B6%85%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E7%BB%98%E7%94%BB.jpg&quot; alt=&quot;Rafal Olbinski&quot;&gt;From:Rafal Olbinski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲了“厕所杂思”四个字，后觉不文雅，改之。第一次发现中英混搭的好处。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;为什么是Restroom杂思，而不是Restaurant / Dormitory / Library / Street杂思呢，因为吃饭时专注于食物无暇多想，在宿舍专注于玩耍无暇多想，在图书馆专注于学习或者睡觉无暇多想，走在路上专注于播客或打电话无暇多想。故而短暂的珍贵的放空自己的有暇思索的时间就交给了restroom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是坐在图书馆，就有一件必不可少、停不下来、间歇性触发的事情发生，那就是——喝水。我真的是一杯接一杯喝的。究其原因，甚是复杂。从玄学的角度看，水好像是保护神，水一喝完、水杯一空，好像立即丧失了某种保护和庇佑，因此在图书馆的一天我的杯子就没有见底的时候。从心理学角度看，“举杯消愁”，憋不出论文的时候就想不停地喝。从医学生理角度看，热水滑过咽喉、淌过食道，留下一阵温热，舒坦极了。水喝多了自然就想上厕所，所以以上种种，都为如厕做好了铺垫。所以今天，在论文遇到瓶颈编不下去也改编不下去的情况下，我不停地喝水，以寻求某种心理和生理上的双重安慰，导致频频上厕所，因此在上厕所和上厕所的路上有此鄙陋之思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先想到最近写论文开头有一小节文献回顾，看了好些硕博论文，大差不差，从引经据典的各种参考文献到引用的内容和格式。不过这也无可厚非，毕竟过往的文献摆在那里，文献回顾非重点也非创新，互相借鉴也没什么。在这种思想的左右下，我挣扎了两天也这么做了。为了避开查重，还需随时使用同义词替换、调整句子结构等隐藏技能。不过感觉自己胆子还不够大，写的时候不敢大胆借鉴，只能小心求证，导致写作速度缓慢，同时还发现几处他们论文里参考文献标注驴头不对马嘴的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，想到自己做论文用的是实证研究的方法，假定存在某种客观事实，通过观测和调查不断接近这个事实。我并不认可这种方法论，在它用在需要和人打交道的时候。前几天图书馆有人发问卷，我觉得问卷第一部分所表述的内容有歧义，仔细读了几遍还是不能确定，但发完问卷他人就离开了，所以我就按照自己的理解填了。现在想来觉得自己做的不厚道，不是一个合格的被试。如果下次遇到这种情况，我应该抽出时间，仔细询问，好好较真一番，即使这样的较真很大程度上不会改变什么。同时，那是一份可怕的Likert七级量表，根据自身经验而言，人并没有准确定位自己感知程度的能力。很多次面对这样的问卷，我想认真填，可也无能为力；想一把撕了，只是想想而已。再过几周，我也会变成一个到处私信别人填问卷的人，本着以人为本的原则，我决定只采用Likert五级量表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步，我又想到万一我收回的数据和之前假设的模型不符合该怎么办？是修改模型和问卷卷土重来，还是默默修改一下数据或是口胡一番……想多了，到时候再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说了这么多，我感觉人文社科的实证研究还是不靠谱。我完全没有资格评价，所以只是感觉，只能在这里絮叨絮叨。人文社科管理学都不能称之为科学，可什么又算是科学和真理呢？星辰大海、自然万物吗？也不见得吧。说不定我们就是鱼缸里的鱼，看任何东西都蒙上了一层弧形的玻璃。如果真这样，什么公理啊定理啊都不是真相，只是我们看见的。可真正的真相是什么？在哪里？不知道，估计并不存在吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类研究过往、现在和未来，过往迷雾重重，未来仍是未知，谈不上真相。就连站在当下的现实中我们也看不清事情的真相。所以各种研究的意义根本不在于结果。我十分同意“工作就是用来打发时间的”这种观点，做研究是打发时间，各行各业都是打发时间，不然人生这么长，无所事事太无聊了活不下去。从这样的角度看，每个人都是打发时间的人，都是一样的。但又是不同的，因为个体的独特和打发时间方式的不同，会给生命的白纸涂上不同的色彩，且这个过程不分伯仲，每个人都是达芬奇、梵高、毕加索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才说到人是鱼缸里的鱼，不知道从哪天开始，偶尔会想，我们所在的这个世界，会不会就是别人的一场梦、别人玩的一局游戏、别人看的一场电影，我们就是那一个个虚拟角色，被非己的思维、非己的行为和写好的剧本控制着，以为命运在自己手中，事实是一直被别人左右。这么说好像挺可怕的，老是这么想也好累。不过偶尔的时候，心意难遂的时候，这么想想人就会宽慰好多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到人生命运种种，我们总说要开心幸福，从没人祝福别人悲伤倒霉。万物生灵平等，我想万般情绪也应该平等。我们憎恨苦难排斥悲痛，又是为何，可能只是没有排解苦难悲痛的能力罢了。不能像泰戈尔“世界以痛吻我，让我报之以歌”。这让我想到《纸上卧游记》里写的，清朝有个人写过一部《南华经解》，说谢灵运那些所谓的名士们只有通过游山玩水才能让心情舒畅，否则就郁郁寡欢，那是因为他们本来就是心胸狭隘之辈，只能借助外物才能缓解情绪，根本不懂庄子。真正懂庄子“心有天游”的人，就算被放在写字楼的格子间、被抛弃荒岛、被关在牢房、心也是逍遥无际、毫无滞塞的。所以说，人要有排解情绪能力，达不到庄子的境界，但起码在痛苦和悲伤面前不低头，把苦过成甜，把悲当作乐，体会其间真味。而且人生幸福快乐一定需要悲伤痛苦来衬托，否则人会麻木，乐也是悲，甜亦成苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啰嗦一通好像什么也没说明白。唉，此中有真意，意会不言传（捂脸…）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说两件今天触动人的小事。特别喜欢暗搓搓地观察周围的人，并从捕捉到的蛛丝马迹中做出一些真实难测的推断。比如，刚才在我斜对面坐下来一个人，他掏出水杯往桌子上放的过程，是用小手指做缓冲慢慢放下去的，以至于杯底和桌面碰撞的声音可以压到最低。我抬头用余光瞟了一眼，他在认真地写作业（好像是高数），由此推断他是一个专注认真且注意细节的人，点个赞，顺祝他学业有成。比如今天中午食堂吃饭，进门时要穿过两次帘子，走在我前面的女生在掀开帘子进去后特意多维持了几秒并回头看我是否已用手接上，两次都如此，推测她很有礼貌很会照顾别人，祝她幸福。虽然是举手之劳，但我有时候也会疏忽，而且身边这么做的人很少，我已经数不清自己被食堂的门帘子打过多少次脸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察别人，就像是发现了不为人知的小秘密，满足了人的某种窥视欲。也像是用鞭子抽了自己一下，警醒自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，感觉写博客比写论文快乐多了。（今天先）去他的论文！&lt;br&gt;回去想给博客换个极简风格的主题，不知道好不好弄。如果弄成了，又是一件让人开心的事。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%B6%85%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E7%BB%98%E7%94%BB.jpg&quot; alt=&quot;Rafal Olbinski&quot;&gt;From:Rafal Olbinski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲了“厕所杂思”四个字，后觉不文雅，改之。第一次发现中英混搭的好处。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="杂思" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%9D%82%E6%80%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>My 2016</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/03/18/29-my-2016/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/03/18/29-my-2016/</id>
    <published>2017-03-18T12:25:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:51:39.920Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%94%B7%E8%96%87%E8%8A%B1.jpg&quot; alt=&quot;2016年五月的蔷薇花&quot;&gt; 2016年五月的蔷薇花&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迟到的年度小结，致我厚重的2016。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;还是想把2016整理一遍，尽管它时而让我感到痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2016之最&quot;&gt;2016之最&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;逃课最多&quot;&gt;逃课最多&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大三下，我逃课最多的一学期，这不是件什么光荣的事。如果是在以前，哪怕再无聊的课，我也不会逃，可这学期我变了。数据挖掘和计算机系统软件（大概叫这个名字我想不起来了）两门课，完全是理论加老师朗读PPT伴奏，坐在教室里我一般也是看手机或看杂书。上了几节课后发现连老师的声音都受不了了，听起来难受，想捂住耳朵，索性就不去了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;起床最早&quot;&gt;起床最早&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;实习的那段时间，我时常早晨五点多就醒来。可能是天亮早，屋子里一亮我就睡不着了，估计上辈子我是个光敏电阻吧。不过早起的感觉真的很棒，如果走路去单位，呼吸清新的空气，吐纳自然，身心皆健康；如果坐公交，没人和我挤。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;体重最轻&quot;&gt;体重最轻&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;五年来最低体重，已成往事。呜呼！心痛！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;吃饭最慢&quot;&gt;吃饭最慢&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;强迫自己吃饭慢慢慢，用心品味食物。果然慢下来吃东西会变香。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;熬夜最长&quot;&gt;熬夜最长&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;过年都没熬过夜的我第一次熬夜，通宵未眠。准确说是想睡睡不着，脑袋里全是事，闭眼就开始放电影。头隐隐作痛，像被念了紧箍咒。心咚咚跳，感觉下一秒它就要停下来。我看手机，听音乐，写日记，抄书，拼命找事情干，转移注意力。从这件事中，我知道自己的心态糟糕透了，强大和淡定都是表面的，与其说被外在事物影响，不如承认自己被自己打败。现在想想，人生岂能尽如人意，心态好才能转为危机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2016之最爱&quot;&gt;2016之最爱&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;音乐：Trip-Hop&quot;&gt;音乐：Trip-Hop&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对音乐没研究，只是很喜欢这种迷幻氤氲、雾气升腾之感。比如Devics的《Heaven Please》《If You Forget Me》《We Belong To No One》，Denali的《Nullaby》&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;电影：美丽人生&quot;&gt;电影：美丽人生&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观影甚少，但这部老电影真的直戳我心。电影要结束时小男孩看到真的坦克时，惊讶至极、兴奋至极的神情，大概这辈子我不会忘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;书：小王子&quot;&gt;书：小王子&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;无需多言，我又想再读一遍了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;App：粉笔&amp;amp;微博&quot;&gt;App：粉笔&amp;amp;微博&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大概是最孤单最艰难时候的陪伴，患难情深啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2016日记&quot;&gt;2016日记&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;春&quot;&gt;春&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我今天才觉得，一直以来都是我错了。一直以来我都是一个反社交的人，可是人常在一个环境里就会变得狭隘、固步自封，要学会走出自我。像汤圆今天写给我的——学会释放自己。有快乐、悲伤都要学会表达。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;夏&quot;&gt;夏&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多做一些好吃的，少讲一些大道理。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;秋&quot;&gt;秋&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果以前问我最喜欢的季节是什么，我可能回答不出来。可是今天我有答案了，那就是秋天啊！虽然有人觉得春秋之所以受大家喜欢是因为不冷不热，气候舒服。可我不喜欢这样的理由，这不能让我在春秋之间做出选择。和春天不同，春是明媚张扬的，日趋温暖和浮躁的。而秋恰好相反，它日渐沉寂，趋于清冷和沉郁。我喜爱这样的静谧、沉稳和秋风中略带寒意的萧索。（hh不过现在我又多了一个喜欢秋天的理由♥）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;冬&quot;&gt;冬&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨天失眠了，晚上还哭了。早上起来右眼的双眼皮特别明显，觉得还挺好看的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2016已经滚开了，起起伏伏，波波折折。&lt;br&gt;想活的深刻一点，发现痛苦可以增加生活的密度，给人带来深刻。&lt;br&gt;可我不想痛苦。希望2017可以变成想要的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，特别感谢记忆力+日记+印象笔记！让我重温了很多瞬间。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E8%94%B7%E8%96%87%E8%8A%B1.jpg&quot; alt=&quot;2016年五月的蔷薇花&quot;&gt; 2016年五月的蔷薇花&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迟到的年度小结，致我厚重的2016。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="又是一年" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>过去两周</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/03/16/28-the-last-two-weeks/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/03/16/28-the-last-two-weeks/</id>
    <published>2017-03-16T12:54:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:52:26.333Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E6%9E%81%E7%AE%80.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回学校两周多了，一事无成。&lt;br&gt;不要悲伤，不要忧郁。&lt;br&gt;活了二十几年了，不还是一事无成吗。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想一下过去两周：没看书、没干正事、偶尔运动、逛街一次。胃口大好、吃饭极香、总是幻想。心情好，像这样无所事事的时间总能给人带来好心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天下午在图书馆的时候导师打电话问我论文进展，惊吓又紧张。向老师说明了面试的情况，他挺开心的，也没说我。告诉我现在安定下来了，就好好准备毕业论文，好好提升一下写作能力，对我以后的工作有帮助，第一次写论文，遇到什么困难和问题及时联系，一起解决。挂掉电话的时候我又感动又担心，他真的是一位非常关心学生的老师。这次让老师先联系我真是不好意思，我本来打算下周把问卷设计好去找他的，看来还是得努力一把了。可是我也太不争气了，一看论文就犯困，今天又在图书馆睡了一觉，进展太慢，没有紧迫感，没有毅力和决心、执行力差，感觉差不多是一个废人了。立个小目标吧，下周无论如何都得硬着头皮见老师，自己看着办吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿舍最近弥漫着焦虑，青年人的焦虑。她们聊天的话题基本围绕穷、丑、没才华以及在未来买不起房、养不起孩子、如何赚到人生第一个100w。唉，我真是不喜欢这样的话题，索性就闭嘴不说话。觉得自己好像有点“虚无”，也不知道是好是坏，反正我也说不清楚。只是觉得，人既然都是向死而生，面对生不带来死不带去的东西何必过分追求。并不是说把物质基础扔在一边，适可而止、差不多、知足就行了。想起于娟在《此生未完成》里面写道，“名利权情，没有一样是不辛苦的，没有一样是可以带走的。”我不想辛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦表达了这样的观点，就会有人质问，你不想给父母安稳晚年、不想给儿女优质成长环境吗？真的很可笑。在不愁吃喝的情况下，我想陪伴比金钱更重要，关爱比金钱更重要。就算生活简朴清贫，一家人能经常见面，能经常陪伴在父母身边，互相照顾，粗茶淡饭里就是幸福。在日子过得下去的情况下，比起让孩子上好学校，我更再意家庭氛围、更愿意教会他在任何情况下都能保持快乐的本领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照我这样的幸福观来看，在小地方生活应该是最合适不过的了。父母同城、节奏慢、生活悠闲、有自己的时间。不过现在来看，之前的预设都要被打破了。所以说做规划是一件很扯的事情。舍友和我聊天说，她计划在先工作4年，然后出国留学，再选择回来工作或移民。不过她担忧的是，这样的规划太理想化了，如果在这四年内遇到了另一半、或者是家庭变故，计划立马就会发生变化。是啊，人生又不是编程，能把所有可能性考虑进去，制造出一套标准流程。所以我觉得吧，要么就别做规划、顺其自然，要么就做形而上的“规划”，可能说成人生信念更合适，比如做一个坚强、快乐、钝感、神经大条的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到以后的生活，我也不知道会是什么鬼样子。离开了爹娘，后面的事情都要自己处理了。自知胸无大志，能力平平，也不图什么远大前程。工作认真，待人以诚，保持和谐的人际关系、内心的宁静和快乐，也就够了吧。以前和老爸开玩笑说想以后隐居终南山，爸说大隐隐于市。看来考验我的时候快到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，我在胡说八道些什么，不知道。&lt;br&gt;回看以前写的博客，只想用两个字形容，矫情！&lt;br&gt;总之我就是一个思想浅薄的人。&lt;br&gt;抑制不住内心的想念，特别是今天。恍恍惚惚。&lt;br&gt;再加上单曲循环了一晚上《多么想念你》，感觉我都不是自己了。&lt;br&gt;就到这吧。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E6%9E%81%E7%AE%80.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt; From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回学校两周多了，一事无成。&lt;br&gt;不要悲伤，不要忧郁。&lt;br&gt;活了二十几年了，不还是一事无成吗。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>断章</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2017/03/05/27-fragment2/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2017/03/05/27-fragment2/</id>
    <published>2017-03-05T07:47:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:54:55.322Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang1.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/07到2016/12的半年，就像人生的断章。&lt;br&gt;没有写博客。微博删的一干二净。日记断断续续，内容也极为单一。&lt;br&gt;还好记忆里尚存着关于这段时光的快乐和痛苦，否则我会以为自己不曾活过。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无心学习，看书就困，刚刚睡醒。&lt;br&gt;索性翻开相册，回顾这悲喜交加的半年。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;暑假小忆&quot;&gt;暑假小忆&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;超长超待机超开心的暑假。每天在家看看书、做做题，中午帮妈妈准备午饭，下午定时keep锻炼，傍晚散步聊天。在饮食上严格自律，因此体重屡创新低（我至今不知哪来的那么大的毅力）。But暑假快结束时体检被查出轻度贫血，在家人强迫下恢复正常饮食，饭量和体重从此一发不可收拾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末一般会选择出行，去定军山天荡山或者新建的诸葛古镇。恰逢夏天瓜果盛，也在晚饭后去了一次葡萄园和蓝莓园。心情是惬意和舒畅的，感慨小县城气候宜人、空气清新、物产丰富以及生活感强，虽然它经济落后。可怎么说呢，经济也是一直发展的，以不断提升的生活水平为感知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和初中好友匆匆见过一面，约爬云雾山。山间清幽凉爽，有草有花有林有水，有青苔有蘑菇，有陡峭山崖有平行缓坡，行走其间，世间烦恼皆被忘却。我们掐指一算，相识十年，仍有幸相聚回首且真心畅谈，实属不易之缘分。曾经的一行人分分合合聚聚散散，有人走着走着就远了，失了联络，剩下我们这些，且行且珍惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲来无事就想给爸妈露一手，建议妈妈买烤箱，未果。羡慕烘培达人，我以后也要做各种好吃的给我爱的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang2.jpg&quot; alt=&quot;紫薇花和田野&quot;&gt;紫薇花和田野&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang3.jpg&quot; alt=&quot;夏日的天空和云&quot;&gt;夏日的天空和云&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang4.jpg&quot; alt=&quot;石子上的藤蔓&quot;&gt;石子上的藤蔓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang5.jpg&quot; alt=&quot;诸葛古镇一隅&quot;&gt;诸葛古镇一隅·因为才修的，所以看着很新&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang6.jpg&quot; alt=&quot;牛皮鼓&quot;&gt;古镇西楼放了牛皮鼓·因为旁边就是我们县上的高中，所以有了下面“附近学生考功名，请勿击鼓扰安静”的提示语&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang7.jpg&quot; alt=&quot;磨辣椒&quot;&gt;磨辣椒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang8.jpg&quot; alt=&quot;炸酱面&quot;&gt;妈妈做的阳光炸酱面·配色好味道好&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang9.jpg&quot; alt=&quot;炒饭和寿司&quot;&gt;我做的炒饭和寿司·特意摆了盘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang10.jpg&quot; alt=&quot;出游&quot;&gt;幸运的一次出游·山间骤雨初霁，天边出现一道彩虹&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;备考时节&quot;&gt;备考时节&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不管怎么说已经过去了，而且往往忧患中孕育智慧。可能老天想让我变成一个充满智慧的小仙女吧，嘻嘻(●’◡’●)&lt;br&gt;总之现在的结果完完全全出乎我意料而且伴随着不可思议的事情发生。我只能感激老天的眷顾，然后珍惜一切，多做好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开了个微博小号备考，互粉了不少一起备考的朋友，大家互相鼓励一起进步，总能接收到正能量。特别谢谢他们。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;善良真诚坚毅，永远美好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不可有分别心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要在意别人说什么。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不管结果怎么样，爱你的人始终爱你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人生要删繁就简。越简单越幸福。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要过分期待某个结果。尽力以后，尽早忘掉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;得之你幸，失之你命。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/duanzhang1.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/07到2016/12的半年，就像人生的断章。&lt;br&gt;没有写博客。微博删的一干二净。日记断断续续，内容也极为单一。&lt;br&gt;还好记忆里尚存着关于这段时光的快乐和痛苦，否则我会以为自己不曾活过。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>实习记</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/06/26/26-internship/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/06/26/26-internship/</id>
    <published>2016-06-26T08:59:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:55:53.840Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E8%AE%B0.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索关键词“告别”，看到这幅图。&lt;br&gt;像我的心情。&lt;br&gt;这是一篇很长的文章。&lt;br&gt;2016.6.23下午开始写。2016.6.26考完试后接着写完了。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我卸载了电脑上自己下载的软件，整理好了这段时间生产的所有文档，等待下班的钟表总是走得很慢，不舍的情绪也总是在最后关头出现。 现在手头无事，是该好好为这将近三个月的时间打一个好看的蝴蝶结了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;初来&quot;&gt;初来&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我仍然记得第一天拖着箱子背着包走进南京南站时的情景，步伐坚定铿锵，心中底气满满，用一句话形容就是“一个人像一支队伍”。可是明明几个小时之前在学校的我还是心里没底，被恐惧俘虏。可能这就是心理学上的自我激励和暗示吧，无人依靠的时候，心总会变得格外强大，我喜欢这种情景下的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚到上海先是和LY学姐在徐家汇地铁站碰面拿了她新租的房子的钥匙，然后独自前往暂时的落脚处。很巧的是租在我们隔壁的是我们院已经毕业的研究生学长，我提前联系了他，他去地铁站接我。学姐租住的房子整洁干净，草草收拾了一下就睡觉了。睡前定好了手机闹钟（虽然我知道一般第二天有事的情况下不用闹钟我自己就能早早醒来），出于安全考虑我没有关机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天起了个大早，换乘三趟地铁到了公司，打电话给J姐，她让我在门口稍等片刻，因为团队里还没有人来（笑cry）。后来我跟在别人屁股后面逃过了门禁坐在门口的休息区等他们，最后经理带我到了工位上，桌面上摆着J姐备好的电脑，上面贴着写着我工号和密码的小纸条。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;新人&quot;&gt;新人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;初来乍到，新鲜感将我包围。第一天跑前跑后办入职手续，忙里偷闲拍几张照片发到爸妈的微信群里。刚开始工作上觉得有些手足无措，不过一周下来就适应的差不多了。每天第一个到公司，然后先背单词（没错，我现在已经连续打卡60天了），然后开始J姐安排给我的工作。老实说，工作的压力并不大，算是比较轻松的。要说压力也就是偶尔新任务下来没有丝毫头绪的时候才能感受到，往往压个几天灵感来了问题也就一点点解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事们很友好，工作的氛围也好。偶尔大家会在群里闲聊，一下子觉得工作以后的人和我这样在学校里的人关注的话题差距挺大，所以我就只管听他们说好了。吃到了XY从泰国旅行回来带的芒果干，觉得挺幸福的。每天很期待的是中午和J姐、DQ姐姐一起吃午饭聊天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;逃离&quot;&gt;逃离&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大概几周下来，我给这次来上海实习的行动定性为“逃离”。当初接到这个offer时，知道没有留用的机会，知道自己以后不会选择在上海工作，知道可以通过这次机会近距离接触交互设计（虽然现在对未来的打算已经发生了变化），犹豫不决了一阵参考了爸妈F姐舍友的意见以及听从内心的声音，我来到了这里。当时的想法很简单：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我要做一些勇敢的事&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我可以在实战中接触到交互设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很可能一辈子都不会在SH工作生活，现在有机会短暂体验一下也是挺好的&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不过现在又可以加上一条做这件事的意义了，那就是完完全全从几个月的阴霾期逃离出来了。我不敢说我战胜了糟糕的情绪，只是现在想明白了一些问题，也可以正视曾经发生的故事和故事里的他们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这次的经历，我觉得要想从某件事的阴影中抽身，很好的一个方式就是去一个崭新的陌生的环境。一方面会有很多新的挑战占据你的精力，让你无暇念念不忘；另一方面远离熟悉的事物和环境，你也不会睹物思人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;搬家&quot;&gt;搬家&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家确实是一件伤感的事，留恋是一方面，更重要的是东西实在太多带不上，刚开始整理时是硬塞，最后就是边扔边感慨当初为什么要花钱买如此多不需要的东西。帮LY学姐搬家的时候就深有此感。杂乱的房间，一大堆扔掉的东西，大包小包。想起每次自己整理东西时总用“断舍离”安慰自己不要心疼扔掉的东西，但那真的是一种浪费的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我从LY学姐那搬到一个离公司更近上班更方便的地方，合租的学姐恰好也是我们学校的。那天，我一个人拖着箱子，背着双肩包和斜挎包先坐公交后坐地铁然后又乘公交把自己在SH的全部家当运输到目的地，中途还因为公交坐过站而多走了几公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五结束实习后回学校，又要整理东西，我把带不上的东西统统留给学姐处置，同样还是箱子、沉重的双肩包和大大的斜挎包。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;出行&quot;&gt;出行&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;周末我有时候回NJ，有时候在SH，留在SH的周末，我一般会一个人出去走走。很期待的出行有两次，一次是去同济四平路校区，另一次是去上交闵行校区。很巧的是这两次都是下雨天，撑伞走在校园里，看不同的建筑、风景和来往的人，有一种静默的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像格外喜欢同济的校园，有种故地重游之感，虽然我确定我是第一次去那里。看草坪和花园，看苍郁的大树，看岁月留下痕迹的宿舍楼，即使是在大风大雨天，冷风从衣袖和领子里闯过，雨水钻进鞋子里，可是亲切感让我完全忘记了这些平时很讨厌的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去上交闵行是为了看一下自己在明信片上写过好多遍的那个地址，这也是一件很有意义的事情吧。校区好大好远，道阻且长，去一次好不容易！看到墙壁上的涂鸦，很喜欢，这才像一所大学嘛，在同济也有看到。可是这样的画面在仙林是无处可寻的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;重构&quot;&gt;重构&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在这次经历中，我重构了自己对很多事情的看法。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最喜欢的事情不要当工作，工作也不一定要是自己喜欢的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作中不要追求完美。（其实对待任何事都不应追求完美。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何工作在做之前和做之后都会感觉有差异，交互设计也是如此，我也并没有想象中那样喜欢它。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;比起一天到晚蒙头设计，我更喜欢讲述与沟通，每次评审和讨论都让我兴奋开心。（后来新来的很有经验的实习生告诉我做交互的乐趣就在于互相探讨，可能这也是之前有一段时间上班提不起兴趣的原因吧。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白了冬子的话“这世上只有一种成功，叫：‘用自己喜欢的方式过一生’。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;插花&quot;&gt;插花&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有一天中午，楼下上午举办了活动的花篮要扔掉，我和DQ姐姐恰好吃午饭回来，所以就捡了些鲜花回来，有玫瑰和百合，有的已经开了，有的含苞待放。我把它们养在DQ姐姐给我的薯片桶里，摆在桌上，散发着馥郁的香，似乎一看到她们，心情都会变好一大截。可能人和植物的对话就是如此吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;新技能&quot;&gt;新技能&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当然get到很多新技能。最重要的当属挤公交。不想多说什么，平生最痛恨挤公交和拼命挤公交的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;离别之音&quot;&gt;离别之音&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;知道DQ姐姐离职的消息，看到她离开的那种感觉真的挺难受的，是我二十一年的人生中从未感觉过的。和她一起插花，一起吃午饭，一起在青年节那天提前下班去吃火锅，这些统统都是回忆了吧。明显可以感觉到团队里其他人和我不同，可能他们在公司呆久了已经习惯来来往往聚聚散散了吧。我故作镇静地在键盘上敲下“对于漫长而又短暂的人生而言，永远的相伴是不可能的，一次次挥手告别才是常态。生活就是由这些寻常的遇见与别离、不经意的擦肩而过所组成的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五那天我要走时，合租的学姐正在睡午觉。我没有叫醒她，收拾好东西就悄悄走掉了。悄无声息地离开吧，不然会掉眼泪的。拖着箱子走出小区的时候，我想可能再也不会来到这个地方了，这一行遇到的人可能再也不会有见面的机会了，这种感觉和去年暑假支教最后一天离开安阳六小的时候很像，很像。我脑海中思绪万千，还想再多在这个挤过好多回公交的站台呆一会时，公交来了。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E8%AE%B0.jpg&quot; alt=&quot;From 花瓣&quot;&gt;From：花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索关键词“告别”，看到这幅图。&lt;br&gt;像我的心情。&lt;br&gt;这是一篇很长的文章。&lt;br&gt;2016.6.23下午开始写。2016.6.26考完试后接着写完了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="实习" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="成长" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
      <category term="离别" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E7%A6%BB%E5%88%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五月植物记</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/05/25/25-plants-in-may/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/05/25/25-plants-in-may/</id>
    <published>2016-05-25T15:28:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:57:33.761Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower0.jpg&quot; alt=&quot;独根草·From 花瓣&quot;&gt;独根草·From 花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六姐姐生日，我提着礼物坐上公交去她的学校。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京的雨天湿气格外重，身体可以触及到的任何地方都是湿漉漉的，比如空气、座椅和氤氲着水汽的车窗。没有心情看书，只是呆呆望着车窗外。隐约看见我前方一扇车窗的左上角挂着一个笑脸’◡’不知是哪个乘客把自己的心情记录在了车窗上，而恰好在此刻被我看到。这样小小的发现小小的惊喜总能给我带来好心情，如果身边坐着熟人，我准会指着那儿欣喜地告诉他：“看！那儿有个笑脸！”和每次看到月圆或是月牙、看见枝头的花朵或是落红、看见涂鸦或是字迹一样欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然我想起小时候，冬天的早晨家里窗户上总会氤氲着绵密的水汽，平整得像块没有瑕疵的毛玻璃。爸爸总会走进屋里来对着赖床的我说：“我要开始写字啦！再不起来就没有地方了。”于是乎赖床的我就一个跟头爬起来和他抢地盘，或是一巴掌上去将他的大作破坏，爷俩就这样嘻嘻哈哈在整个屋子的窗户都创作一番。可是，记忆好像很遥远，很久没有这样的快乐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一个多月以前起，我每天在拥挤的公交车上开始一天的生活，像齿轮一样，固定着节奏和方向，似乎从未停下，又似乎一直停在原地。我无数次在工位上，在上下班的路上规划着自己的未来，无数次想在众多可能中找一个最优解，可是我没想明白，也不觉得快乐。坐在公交车上，我突然觉得人生最可怕的事不是没过上自己想要的生活，而是有一天，在日夜的奔波中渐渐麻木，失去了发现美好的心情。面对氤氲着水汽的窗户时没有心情在上面完成一幅大作，面对路边的花朵没有心情欣赏它的可爱；在吃饭的时候想着未完成的工作，在走路的时候行色匆匆以至于途径的风景毫不知晓，在灯火霓虹里禁锢太久以至于忘记了月光和星光。这才是最可怕的事情啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心颤了颤。还好，发现“笑脸”的时候我的心还是有感觉的，还没有被麻木侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是回到学校里，看到五月的花，心情舒畅，便有了这篇植物记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何时候都不能失去感知美能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三角梅——热情，坚韧不拔，顽强&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower1.jpg&quot; alt=&quot;三角梅&quot;&gt;&lt;br&gt;图书馆二楼木阁间（啊我不知道那个地方确切叫什么）放了几盆三角梅，头一次见，觉得很特别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;萱草——遗忘的爱，隐藏起来的心情&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower2.jpg&quot; alt=&quot;萱草&quot;&gt;&lt;br&gt;操场旁大路上的绿化带里种着萱草，这两种是萱草的不同品种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绣线菊——祈福，努力&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower3.jpg&quot; alt=&quot;绣线菊&quot;&gt;&lt;br&gt;逸夫楼门口的路上、宿舍门口的路上满满的全是绣线菊的身影，可爱极了。周六刚回学校那天，觉得独立雨中的她们格外美。她的花语也那么善良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女贞——永远不变的爱&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower4.jpg&quot; alt=&quot;女贞&quot;&gt;&lt;br&gt;灌木丛中小小的白花，有着大大的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南天竹——平安长寿&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower5.jpg&quot; alt=&quot;南天竹&quot;&gt;&lt;br&gt;小小的花，远看一团，近看却格外精致。南天竹可以做盆景，送给老人祝寿也是不错的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小小的活泼的五月的银杏叶&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower6.jpg&quot; alt=&quot;银杏叶&quot;&gt;&lt;br&gt;此时的银杏叶透着五月的活泼，和去年秋天做明信片的银杏叶有着不同的气质。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;特别鸣谢：拍照识花App&lt;br&gt;帮助我认识这些美丽而叫不出名字的花(●’◡’●)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/mayflower0.jpg&quot; alt=&quot;独根草·From 花瓣&quot;&gt;独根草·From 花瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六姐姐生日，我提着礼物坐上公交去她的学校。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="植物" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%A4%8D%E7%89%A9/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又一年</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/04/29/24-another-year/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/04/29/24-another-year/</id>
    <published>2016-04-29T15:28:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:58:09.478Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E7%AB%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E5%A4%84.jpg&quot; alt=&quot;擎天柱胯下逃命的人&quot;&gt;擎天柱胯下逃命的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一年，时间之快不用刻意找词语形容，人皆有体会。心情不像去年此时，因为知道明天和今天没有大不同。&lt;br&gt;不过心里还是有小小的仪式感，怀着小小的开心回复每一条祝福的信息。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;因为实习所以一人在上海过21岁生日。没有告诉同事，也没有告诉合租的学姐。在网上看到环球金融中心观光层生日免票，下班后就坐地铁去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在94层、97层和100层，眼前尽是华灯闪烁。金茂大厦闪着华光，东方明珠无休止变换着色彩，绵延的路灯闪闪烁烁像空中的星河，黄浦江上的邮轮在五彩斑斓的江面一点一点移向远方。美吗？可能吧。不过灯光色调再暖，也感觉不到温暖。一座又一座大厦，一面又一面玻璃幕墙，一幅又一幅广告屏幕，在光和影的变幻中构成了一个巨大的迷宫，无边无际，逃不出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匆匆下楼，出去。吃着饭团走在世纪大道上，等红绿灯的片刻，我抬头接近180°，看了一眼这座摩天大楼，很难想象它是如何被建造出来的。这一座座钢筋玻璃里可能有很多人性化无障碍设施吧，当初建造时工人们的人性化需求有被考虑进来吗？希望吧。（曾在东大听到一位老师这样点评学生们的建筑设计，当时感触很深。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从公交车上下来，眼前所见和刚才形成鲜明反差，却有一种熟悉感，像我家乡。少了疯狂的霓虹闪烁，还黑夜本来的样子。天上一架飞机飞过，看得见亮光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在床上读冬子的&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26682087/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;《借山而居》&lt;/a&gt;，看到一段话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;建筑越来越宏伟，对比着生活在其中的人越来越渺小，易碎得像是擎天柱胯下逃命的小人儿。人类制造了这些现代化的楼和灯，还有巨幅的奢侈品广告，创造出一个个代表着“存在”和“尊严”的虚拟价值，让生活在其中的人去追逐，让没有信仰的人把追逐这些价值当作活着的意义，让没有存在感的人以拥有这些价值被周围人认同。他们生活在其中，相互给对方压力，人人都是虚拟价值体系运转的受害者，同时也都默默充当着帮凶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就在这一刻，我好像做出了决定。 &lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E7%AB%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E5%A4%84.jpg&quot; alt=&quot;擎天柱胯下逃命的人&quot;&gt;擎天柱胯下逃命的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一年，时间之快不用刻意找词语形容，人皆有体会。心情不像去年此时，因为知道明天和今天没有大不同。&lt;br&gt;不过心里还是有小小的仪式感，怀着小小的开心回复每一条祝福的信息。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一场失败的面试</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/04/19/23-failure-interview/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/04/19/23-failure-interview/</id>
    <published>2016-04-19T14:18:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T12:58:42.990Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%95%8A.jpg&quot; alt=&quot;From QQ Family&quot;&gt; From QQ Family&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南研所，面试。和面试官聊了50分钟，结束的时候面试官说“今天的面试就到这里，回去等HR通知，大概一到两天会有通知。”蓦地，又补了一句“也有可能没有通知，没有通知就是没有了。”所以说嘛我当时就知道结果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为最开始通知的面试时间我不在南京不能到场，于是就有了这周一的单独面试。等面试官的时候碰到一个南航研究生学姐和我一样推迟了面试，专业对口，作品集厚厚的，有不少实习经历，长得很好看，一下子我对面试的美好憧憬就降了N个调。&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会儿，一个其貌不扬的中年男子出现，先叫了我进去面试。&lt;br&gt;记录一下问题：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;1. &lt;/span&gt;介绍一下你所学的信息管理与信息系统专业
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;2. &lt;/span&gt;你是如何了解到交互设计并对它产生兴趣的
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;3. &lt;/span&gt;画信息检索大赛网站的流程图
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;4. &lt;/span&gt;信息检索大赛网站设计过程中有哪些你认为比较好的交互
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;5. &lt;/span&gt;当工程师那边不愿完成交互效果时，你会怎么和他们沟通
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;6. &lt;/span&gt;约吗App调研过程中发现了什么问题，并且是怎么解决的
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;7. &lt;/span&gt;是否考虑过将约吗App加入教学模式的功能
&lt;span class=&quot;bullet&quot;&gt;8. &lt;/span&gt;在目前实习的公司主要做什么，有何感受
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在还记得的问题主要是这些，中间还穿插着一些其他零碎的问题。他还问到我们班上其他同学都在做什么，我说有准备出国的、考研的、找咨询、金融、互联网等行业实习的。他建议我这个专业可以出国继续深造，ORZ我从来没有考虑过这个啊，然后我就老老实实说我还没有在毕业后继续深造的想法。他说我爱好还挺多，问我有没有跑上周的牛首山马拉松，我说没有。他说他看过我的博客，写的比较多的是自己的心情和感悟，我当时觉得啊真是的我的心情都被你看到了，我把博客写在简历上主要是让你看我最近写的几篇交互体验报告的哇，于是补充道还写了一些交互分析报告。然后面试官说嗯，交互的文章可以多写写，有助于学习和沉淀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上面主要的8个问题里，我没觉得有哪个回答比较好，“跌跌撞撞磕磕绊绊”吧。介绍信息管理与信息系统专业，ORZ我说我们专业会学计算机、管理和商学方面的知识，培养信息技术方面的人才，应用范围较广，balabalabala，其实我的内心是崩溃的。如何了解到交互设计并对它产生兴趣，我说是听了华为设计总监yoyo在学校的讲座，然后看了书和博客慢慢产生兴趣的。画网站流程图那个后来我才反应过来我画的是站点地图不是流程图。信息检索大赛设计中我们首要是保证了功能的实现哇，不过我在设计的时候有考虑到一些反馈和提示的友好亲切，我就如实回答了。最后关于实习的体会，我才去了一周，就讲了丢银行卡和复印被帮忙的事，觉得同事们都很友好，生活也没有去之前想象的那么难。可能我的回答听起来很幼稚吧，面试官笑了，然后就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出来的时候，有些放松又有些紧张。当时的我告诉自己，没关系，已经把最真实的自己展示出来了。但是后来想想我的回答好像太老实了点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在南研所的四月天下，我抬头望天，心想：你就收下我吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也实在巧，中午在食堂吃饭，面试官后来恰好和我坐在了一个桌子上。小伙伴说有三个食堂能够碰到而且坐在一起真是缘分。他主动和我打招呼问我有没有去喂黑天鹅。就是那只硕大的站在路中间很丑的黑天鹅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过后来我什么通知也没有收到。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%95%8A.jpg&quot; alt=&quot;From QQ Family&quot;&gt; From QQ Family&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南研所，面试。和面试官聊了50分钟，结束的时候面试官说“今天的面试就到这里，回去等HR通知，大概一到两天会有通知。”蓦地，又补了一句“也有可能没有通知，没有通知就是没有了。”所以说嘛我当时就知道结果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为最开始通知的面试时间我不在南京不能到场，于是就有了这周一的单独面试。等面试官的时候碰到一个南航研究生学姐和我一样推迟了面试，专业对口，作品集厚厚的，有不少实习经历，长得很好看，一下子我对面试的美好憧憬就降了N个调。
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="面试" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交互体验分析：涂手</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/04/06/22-interacter-experience-tushow/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/04/06/22-interacter-experience-tushow/</id>
    <published>2016-04-06T06:28:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T10:12:50.193Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou0.png&quot; alt=&quot;涂鸦社交·from 涂手&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涂鸦是我们的语言。&lt;br&gt;这是一款我一打开就爱不释手的应用，黑白配色，涂鸦风格，随性美好。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h1 id=&quot;起源&quot;&gt;起源&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou1.jpg&quot; alt=&quot;十万喵星人计划·from 涂手&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.toshow.com/activity&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;涂手&lt;/a&gt;起源于Life-Fun灵泛工作室发起的“十万喵星人”涂鸦活动。活动于2014年10月15日发布，在两个多月内仅依靠参与者自传播的情况下，访问量超过400万次，共收集到来自世界各地的 “喵星人”画作近30万幅。&lt;br&gt;Life-Fun团队基于网络制造了一种没有门槛的社交语言模式，他们以社交网络平台作为载体，将手机屏幕变为画布，号召用户用手指随性涂鸦分享，用最朴实的线条描绘出他们心目中的 “喵星人”。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;功能概览&quot;&gt;功能概览&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou2.jpg&quot; alt=&quot;功能概览&quot;&gt;&lt;br&gt;用户用指尖在手机屏幕上涂鸦，可以自由创作，亦可参加接涂活动，通过点赞、评论、关注完成涂鸦社交。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;启动页面&quot;&gt;启动页面&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou3.jpg&quot; alt=&quot;启动页&quot;&gt;&lt;br&gt;从启动页开始就是我的菜(●’◡’●)就像slogan所说，“涂鸦是我们的语言”，它是一种国际语言。前几日发现一个很好玩的网站，&lt;a href=&quot;http://www.sketchswap.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;一画换一画&lt;/a&gt;，你完成一幅涂鸦提交，网站会返回给你一幅其他用户的涂鸦，这幅涂鸦可能来自世界各地，感兴趣的话可以试试，相信你会被某种小小的温暖感动。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;注册页面&quot;&gt;注册页面&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou4.jpg&quot; alt=&quot;注册页面&quot;&gt;&lt;br&gt;看到注册页面上弯弯曲曲的手绘线条，我心里默默打100分，这就是这个产品的性格哇。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;新手指引&quot;&gt;新手指引&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou5.jpg&quot; alt=&quot;新手指引&quot;&gt;&lt;br&gt;用简单的线条勾勒出幽默生动的新手指引画面，黑白灰，线条间，简单又美好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;交互细节&quot;&gt;交互细节&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou6.jpg&quot; alt=&quot;交互细节&quot;&gt;&lt;br&gt;还有一些交互细节值得一提。加载等待页面、下拉刷新、空值页风格统一、特点鲜明，不过话说第一次见到那根手指感觉挺诡异的( ▼-▼ )&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou7.jpg&quot; alt=&quot;其他&quot;&gt;&lt;br&gt;其他值得一提的内容：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;用户第一次创建画集起名时有很多备选项，方便用户选择&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用户头像只能是自己的一幅涂鸦，保证头像和整个App风格同统一，避免混搭&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以参加接涂活动，即半命题创作，增强用户间互动感&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&quot;彩蛋&quot;&gt;彩蛋&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou8.jpg&quot; alt=&quot;我的涂鸦&quot;&gt;&lt;br&gt;拙作四幅(●’◡’●)都是参加接涂活动画的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一幅我涂了三个字“面包师”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二幅我画了个人脸&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三幅画了一个高跟鞋&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四幅画了一个大字“命”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;涂手上有很多大触，据说都是直接用手指作画的，那手指也太细了吧hhh (●’◡’●)&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/tushou0.png&quot; alt=&quot;涂鸦社交·from 涂手&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涂鸦是我们的语言。&lt;br&gt;这是一款我一打开就爱不释手的应用，黑白配色，涂鸦风格，随性美好。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="学习甚浅" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%94%9A%E6%B5%85/"/>
    
    
      <category term="交互设计" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E4%BA%A4%E4%BA%92%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>江南花事</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/03/30/21-flower-Jiangnan/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/03/30/21-flower-Jiangnan/</id>
    <published>2016-03-30T08:20:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T13:02:19.534Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/jiangnanhuashi0.jpg&quot; alt=&quot;千岛湖&quot;&gt;千岛湖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江南花事三月好，菜花明艳海棠娇。千岛湖水烟浩淼，徽州古城白墙高。&lt;br&gt;新安江上人谈笑，欢天喜地好热闹。最喜鱼汤味道妙，咕嘟咕嘟喝到饱。&lt;br&gt;                                        ———《阳春三月随蓝鲸户外江南行记》&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;赋打油诗一首，见笑。&lt;br&gt;近来很喜欢这样的打油诗，很大程度上是受&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1454064140?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;@老树画画&lt;/a&gt;的影响。我很喜欢老树在微博上的诗配画，待他新画一出，转发时忍不住也跟着赋诗一首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章里的照片都是同行的喜欢摄影的朋友们拍摄的，看着这么美的照片，我把摄影也列进了我的技能清单。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;行程&quot;&gt;行程&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;Day_1_前往青阳&quot;&gt;Day 1  前往青阳&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;周五晚上七点出发前往安徽青阳县，约十一点半抵达东黄山国际青旅。六人间，住宿环境不错，独立卫浴，干净整洁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Day_2_柯村&amp;amp;南屏古镇&quot;&gt;Day 2  柯村&amp;amp;南屏古镇&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早晨七点半驱车前往黟[yī]县&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/2802584/15853075.htm#viewPageContent&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;柯村镇&lt;/a&gt;。我们在柯村茅山岭头最佳拍摄地驻足留影，欣赏皖南最美油菜花海。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/jiangnanhuashi1.jpg&quot; alt=&quot;柯村·油菜花&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐过后，驱车前往电影《菊豆》、《卧虎藏龙》的拍摄地黟县&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/1030574/10280891.htm?fromtitle=%E5%8D%97%E5%B1%8F&amp;amp;fromid=1438697&amp;amp;type=search&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;南屏村&lt;/a&gt;，行走在徽州古镇的高墙深巷中，感受古村落独有的生活气息。恰好有一群学生在写生，这种感觉看起来很棒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/jiangnanhuashi2.jpg&quot; alt=&quot;南屏古镇&quot;&gt;&lt;br&gt;下午五点参观完毕后前往安徽歙[shè]县&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=KDIk_00Zzxwz9YU9bFw_n9wNAGyuNu4sO3ZsUU5bY7eUEytIExxgRc9X6OzA4qacJQ4RbgSxzSkwgYLB8r0TOa&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;深渡镇&lt;/a&gt;住宿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Day_3_深渡码头到千岛湖&quot;&gt;Day 3  深渡码头到千岛湖&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;行船约四小时，从深渡码头抵达浙江淳安县&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/2341/8042046.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;千岛湖&lt;/a&gt;。新安江水烟波浩淼，驻足江畔，心骨皆清，胸怀宽广。我们在江边一块巨大的礁石上合影留念。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/jiangnanhuashi3.jpg&quot; alt=&quot;新安江&amp;amp;千岛湖&quot;&gt;&lt;br&gt;淳安县的饭馆基本上都是吃鱼的地方，生活在这里的人很幸福吧。鱼头汤味道美极了，喝了好多碗。第一次吃醉虾，并不觉得好吃。如果虾稍微大一点的话，我肯定不敢吃。&lt;br&gt;约三点半准备返程，九点整到达学校。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;一些心情&quot;&gt;一些心情&lt;/h1&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;第一天晚上在路上和孜孜聊天许久，很享受那样的过程。她是我在大学里最好的朋友，蟹蟹一直以来的陪伴。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在船上和大家一起玩UNO\狼人\杀人游戏，很开心。我反应有点慢，大家没有嫌弃我，真是感人哇！我也要努力做一个很会玩的人啊！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回程的路上气氛很好，大家开始到包车前面拿起导游话筒唱歌啦。我这么五音不全的人也放开和大家一起高兴了，我唱了《一眼万年》，以前很喜欢的一首。大家一起高兴就好啦！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实这次旅行最大的收获应该是放下了一些东西吧，尽管不是自己主动。不过这样也挺好。还是要找回真正的自己。如果凡事主动，好多问题都不是问题。生活还是要继续美好，一个人也要像一支队伍。要勇敢哇，不能怂哇！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/jiangnanhuashi0.jpg&quot; alt=&quot;千岛湖&quot;&gt;千岛湖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江南花事三月好，菜花明艳海棠娇。千岛湖水烟浩淼，徽州古城白墙高。&lt;br&gt;新安江上人谈笑，欢天喜地好热闹。最喜鱼汤味道妙，咕嘟咕嘟喝到饱。&lt;br&gt;                                        ———《阳春三月随蓝鲸户外江南行记》&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="行走之间" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E8%A1%8C%E8%B5%B0%E4%B9%8B%E9%97%B4/"/>
    
    
      <category term="游记" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IFE小飞侠战队</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/03/16/20-IFE-crops-peter-pan/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/03/16/20-IFE-crops-peter-pan/</id>
    <published>2016-03-16T11:41:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T10:12:34.928Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/ifehome.png&quot; alt=&quot;Just for fun&quot;&gt;&lt;br&gt;报名参加了&lt;a href=&quot;http://ife.baidu.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;百度前端技术学院&lt;/a&gt;，五个互不相识的小伙伴组成了IFE小飞侠战队。&lt;br&gt;欢迎访问&lt;a href=&quot;http://www.flypie.cn/ife/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;我们的主页&lt;/a&gt;(●’◡’●)&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从上学期完成了90年代风格的圣诞节小网站后好像就没碰过前端了。&lt;br&gt;其实上一次IFE开班的时候就很想参加，不过很可惜我知道的时候报名已经结束了，加上又是高级班，所以只好在心中默默期待着下一期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周任务已经开始啦，送给自己两个词：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;专注&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;善始善终，不忘初心。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/ifehome.png&quot; alt=&quot;Just for fun&quot;&gt;&lt;br&gt;报名参加了&lt;a href=&quot;http://ife.baidu.com/&quot;&gt;百度前端技术学院&lt;/a&gt;，五个互不相识的小伙伴组成了IFE小飞侠战队。&lt;br&gt;欢迎访问&lt;a href=&quot;http://www.flypie.cn/ife/&quot;&gt;我们的主页&lt;/a&gt;(●’◡’●)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="学习甚浅" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%94%9A%E6%B5%85/"/>
    
    
      <category term="学习" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>春日絮语</title>
    <link href="http://aqiqi.me/2016/03/09/19-twittering-in-spring/"/>
    <id>http://aqiqi.me/2016/03/09/19-twittering-in-spring/</id>
    <published>2016-03-09T13:01:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T09:34:11.630Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/little%20forest.jpg&quot; alt=&quot;From Little Forest&quot;&gt;&lt;br&gt;我最近很喜欢刘若英的《春光》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个漫长冬季消失一夜之间/    阳光里悄悄地抚动春天气息/    一个小小种子已经埋进土地/      只有我知道它在那里/    下过一阵细雨我们不言不语/    一步高一步低呼吸温柔空气/    温暖握在手里笑容藏在眼里/    风吹动翠绿的杨柳丝/    朦朦胧胧的一种心境/    忽冷忽热的一种心情/  春日的阳光照亮每一个地方/    陪着你我愿意走进天地苍茫/    经过多少春季留下多少记忆/  从前的以后的到时候就想起/    季节匆匆来去生命不可思议/    好好抓住片刻的欢喜&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h1 id=&quot;挖野菜&quot;&gt;挖野菜&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;可能是很久没有用心去感受春光的惬意了。&lt;br&gt;昨天打电话给妈妈，他们上周末去山上挖野菜了。这对我来说真是遥远又熟悉的记忆。大概从高中开始，爬山、挖野菜、采摘野菊花的活动都离我远去。采摘什么不重要，重要的是和亲人或朋友，在山间或田埂，嬉戏畅游。既锻炼了身体，运气好的话回家还有野菜包子吃，岂不乐哉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然想起汪曾祺《人间草木》里有一篇写一对老夫妻在草丛里捡枸杞：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们捡枸杞子其实只是玩！一边走着，一遍捡枸杞子，这比单纯的散步要有意思。这是两个童心未泯的老人，两个老孩子！&lt;br&gt;人老了，是得学会这样的生活。看来，这二位中年时也是很会生活，会从生活中寻找乐趣的。他们为人一定很好，很厚道。他们一定不贪权势，甘于淡泊。夫妻间一定不会为柴米油盐、儿女婚嫁而吵嘴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我很替爸爸妈妈开心。&lt;br&gt;也有很多遗憾，因为不能陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;小森林&quot;&gt;小森林&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;《小森林》是一部日本电影，分为夏·秋篇和冬·春篇，讲述独自生活在村落的女孩市子劳作、吃饭以及成长的故事。素淡至极，却让人返璞归真，思考劳作、土地与真正的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打动人的地方摘录下来：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;掉落一地的果实只能慢慢腐烂，拼命长大结果，到头来却付水东流。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我啊，不想过那种被别人杀了，然后吐槽杀人方式的人生。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“我一直很佩服你独自一个人，却努力地生活。但其实总让人感觉到，对最重要的事情你总是躲躲闪闪，遮遮掩掩，自我欺骗，却用’努力’这块幌子遮掩一切。你难道不是在逃避吗？”我无言以对，他是真的想要在小森生活下去啊，接受一切，并且认真对待。所以小森的老一辈才会打心眼里享受着生活。而我呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;话虽这么说，给它们创造生长环境的还不是我们人类自己，只知道开林垦荒，在这之前的绳文时代，基本没有适合节节草生长的自然环境，现在说它是杂草，当时可能是珍贵的食材，作为宣告春天来临的大自然珍贵，远古时期的祖先们一定很珍惜它们的来之不易。有句话好像是“大地微弱圣灵，刚毅朝向天际”什么的来着。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;在某个地方摔倒时，每次回头看之前的自己，发现每次都在同一个地方摔倒，尽管一直很努力，却总在同一个地方画圆圈，徘徊到最后不过是回到了原点，很让人失落。但是每次，积累下了经验，所以不管是失败还是成功，都不再是原点。那么，不应该叫”圆圈”，而应该是”螺旋”。从某一个角度看，仿佛是在同一个地方兜转，其实多少会偏离上一点，或下一点，如果是那样，也还好。也许，人本身就是”螺旋”，在同一个地方兜兜转转，每次却有不同，或上或下或横着延伸出去。我画的圆每次在不断变大，所以，螺旋每次也在不断变大，想到这里，觉得自己还是应该再努力一把。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;开花吧&quot;&gt;开花吧&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;图书馆门口的杏花和梅花开了。昨天大风大雨呼啸，她们在雨里微笑着、静静的。&lt;br&gt;你问她们：“早知道要下雨，还不如晚点开。”&lt;br&gt;可是啊，今日阳光正好，你可以把握到。&lt;br&gt;怎知明日大风雨雪晴？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些时候，我总是担心着明天的事。&lt;br&gt;结果是，每一个今天都过不好。&lt;br&gt;若不从心态上改变，人生任何阶段都难得快乐吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/%E6%9D%8F%E8%8A%B1.jpg&quot; alt=&quot;图书馆门口的花&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;都说梨花像雪，其实苹果花才像雪。雪是厚重的，不是透明的。梨花像什么呢？梨花的瓣子是月亮做的。&lt;br&gt;—— 汪曾祺《人间草木》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过上面那张图，是杏花。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xlbv1.com1.z0.glb.clouddn.com/little%20forest.jpg&quot; alt=&quot;From Little Forest&quot;&gt;&lt;br&gt;我最近很喜欢刘若英的《春光》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个漫长冬季消失一夜之间/    阳光里悄悄地抚动春天气息/    一个小小种子已经埋进土地/      只有我知道它在那里/    下过一阵细雨我们不言不语/    一步高一步低呼吸温柔空气/    温暖握在手里笑容藏在眼里/    风吹动翠绿的杨柳丝/    朦朦胧胧的一种心境/    忽冷忽热的一种心情/  春日的阳光照亮每一个地方/    陪着你我愿意走进天地苍茫/    经过多少春季留下多少记忆/  从前的以后的到时候就想起/    季节匆匆来去生命不可思议/    好好抓住片刻的欢喜&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="心情碎片" scheme="http://aqiqi.me/categories/%E5%BF%83%E6%83%85%E7%A2%8E%E7%89%87/"/>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://aqiqi.me/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
